\chapter{Wyniki} \label{ch:wyniki}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}
W tym rozdziale zostały omówione wyniki przeprowadzonych testów architektur, manipulacji zdjęć, selektywnej wstecznej propagacji, miejsc uwagi sieci neuronowej oraz rezulataty finalnego treningu.

\section{Testy treningu sieci neuronowych}

Wszystkie testy przeprowadzono na podzbiorze Dresden Image Database składającym się z 11 klas i 2200 zdjęć oraz na karcie graficznej Nvidia Tesla K80 posiadającej 12BG pamięci RAM, z której korzystano przy pomocy platformy google colaboratory \cite{GoogleColaboratory}.
Taka wielkość zbioru treningowego pozwoliła na ośmiokrotne skrócenie czasu trwania jednej epoki, jednocześnie umożliwiając uzyskanie interpretowalnych wyników.
Oprócz zmiejszenia rozmiaru zbioru danych rozmiar wszystkich zdjęć zmniejszono do kwadratu o boku składającym się z 224 pikseli. 
Zmniejszenie obrazków spowodowało utratę danych na rzecz zmniejszenia zużycia pamięci karty graficznej potrzebnej do treningu.

\subsection{Testy architektur}

Pierwszy test polegał na porównaniu najlepszej dokładności, uzyskanej podczas treningu składającego się z 20 epok.
Porównano następujące architektury: ResNet50, ResNext50, WideresNet50 i DenseNet161.
Gdzie ResNext \cite{Resnext} i WideResNet \cite{Wideresnet} to modele bazujące na architekturze ResNet \cite{ResNet}, które wprowadzają do niej niewielkie modyfikacje i usprawnienia.
Wyniki przeprowadzonych testów architektur sieci neuronowych przedstawia tabela \ref{tab:arch}.

\begin{figure}[h!]
\begin{center}
    \begin{tabular}{ |p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{2.1cm}|p{2.9cm}|} 
    \hline
     architektura & strata treningowa & strata walidacyjna & dokładność & czas (w sekundach)\\
    \hline
    ResNet50    & 0.132401  & 0.290393  & 0.794050 & 00:28 \\ 
    WideResNet50& 0.162313  & 0.367044  & 0.803204 & 00:47 \\
    ResNext50   & 0.133457  & 0.234475  & 0.846682 & 00:45 \\
    DenseNet161 & 0.129289  & 0.241342  & 0.830664 & 01:18 \\ 
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Tabela prezentująca wyniki treningu różnych arcchitektur.}\label{tab:arch}
\end{center}
\end{figure}
Czas w tabeli \ref{tab:arch} odnosi się do długości trwania jednej epoki.
Najlepszą dokładność i najniższą wartość funkcji straty dla zbioru walidacyjnego udało się uzyskać przy pomocy architektury ResNext. 
Wyniki modeli ResNet i WideResNet są gorsze, co wydaje się naturalne ze względu na fakt, że ResNext jest ich ulepszeniem. 
Zaskakuje jednak fakt, że architektura DenseNet, będąca największą z porównywanych oraz wymagająca najwięcej pamięci i czasu do treningu nie uzyskała najlepszych wyników.
Może to być spowodowane zbyt któtkim czasem treningu lub nieodpowiednim dobraniem hiperparametrów, jednak ze względu na trudności związane z treningiem i uzyskane wyniki do końcowego treningu wykorzystano architekturę ResNext.

Drugi test dotyczył znalezienia najlepszej funkcji aktywacji i porówano w nim omówione wcześniej ReLU i Mish przy pomocy modelu ResNet.
Ponieważ pakiet torchvision nie zawiera wstępnie wytrenowanych architektur z funkcją Mish, wagi sieci zostały zainicjowane w sposób losowy, co negatywnie wpłynęło na osiągniętą dokładność.
Wyniki przeprowadzonych testów funkcji aktywacji przedstawia tabela \ref{tab:act}.
Test składał się z 20 epok.

\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{ |p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{2.1cm}|p{2.9cm}|} 
        \hline
         funkcja aktywacji & strata treningowa & strata walidacyjna & dokładność & czas (w sekundach)\\
        \hline
        ReLU    & 0.766087  & 0.835329  & 0.812357  & 00:49 \\ 
        Mish    & 0.727126  & 0.817706  & 0.826087  & 00:59 \\
        \hline
        \end{tabular}
        \caption{Tabela prezentująca porównanie różnych funkcji aktywacji.}\label{tab:act}
    \end{center}
\end{figure}
Uzyskane wyniki potwierdzają wyższość funkcji aktywacji Mish nad ReLu, która pozwoliła na dokładność wyższą o 1.37 punktu procentowego przy niewiele większym nakładzie czasowym.
Niestety w przypadku Mish istnieje problem braku wstępnie wytrenowanych modeli, co w połączeniu z brakiem dużych możliwości obliczeniowych spowodowało wybór ReLU do treningu jako głównej funkcji aktywacji.

\subsection{Testy precyzji szesnastobitowej}

Przetestowano również wpływ przeprowadzania treningu w precyzji szesnastobitowej.
Nowe karty graficzne marki Nvidia wspierają ten typ obliczeń, co powinno pozwolić na skrócenie czasu trwania jednej epoki.
Wyniki przeprowadzonego testu prezentuje tabela \ref{tab:fp16}.
\begin{figure}[h!]
    \centering
        \begin{tabular}{ |p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{2.1cm}|p{2.9cm}|} 
        \hline
         precyzja & strata treningowa & strata walidacyjna & dokładność & czas (w sekundach)\\
        \hline
        16 bit  & 0.388119  & 0.339207  & 0.798627  & 00:44 \\
        32 bit  & 0.397816  & 0.435140  & 0.775744  & 00:45 \\ 
        \hline
        \end{tabular}
        \caption{Tabela prezentująca porównanie treningu w różnych precyzjach.}\label{tab:fp16}
\end{figure}

Uzyskane wyniki pokazują brak znaczącej różnicy w czasie trwania jednej epoki, jednak pozwalają na osiągnięcie wyższej dokładności (o 2.3 punktu procentowego).
Poprawę dokładności można tłumaczyć tym, że wykres funkcji straty w precyzji szesnastobitowej 
jest znacznie gładszy co poprawia trening sieci neuronowej.

\section{Wpływ modyfikacji danych na dokładność sieci}

Ze względu na fakt, że cechy które znajduje sieć neuronowa są dla nas niewidoczne gołym okiem, dobranie odpowiednich transformacji pozwalających na rozszerzenie zbioru treningowego w sposób bezstratny jest zadaniem trudnym i mogącym stać w sprzeczności z intuicją. 
W związku z tym przeprowadzono szereg testów mających sprawdzić wpływ transformacji na możliwości nauki sieci neuronowej oraz znaleźć przedziały intensywności transformacji, dla których nie występuje pogorszenie dokładności.
Przetestowano wpływ zmiany jasności, zbliżenia, zmiany kontrastu, rotacji, kompresji JPEG i zmiany perspektywy.
Celem każdego testu było sprawdzenie możliwości nauki modelu na danych potraktowanych transformacją.
Do daleszego treningu wykorzystano transformacje w przedziałach, których wykorzystanie nie pogorszyło dokładności.

Test każdej modyfikacji składał się z 25 eksperymentów.
Każdy z nich służył do wyznaczenia dokładności, którą wyznaczano przy pomocy treningu składającego się z 5 epok i sprawdzenia jaki wpływ na dokładność będzie mieć wybrany stopień intensywności transformacji.
Dla każdej modyfikacji określono przedział badanej intensywności, z którego wybrano jednostajnie 25 wartości będących podstawą eksperymentów.
Wszystkie transformacje z wyjątkiem kompresji JPEG są częścią biblioteki fastai.
W poniższych sekcjach omówiono i przedstawiono wpływ transformacji na możliwości nauki sieci neuronowej.
Zdjęcia przedstawiające wpływ transformacji pobrano z dokumentacji fastai.

\newpage
\subsection{Jasność}
Ta transformacja dostosowuje jasność obrazu w zależności od podanej wartości zmiany. 
Zmiana 0 przekształci obraz w czarny, a zmiana 1 przekształci obraz w biały. 
Zmiana = 0.5 nie reguluje jasności.
Wpływ wartości zmiany na wygląd zdjęć prezentuje rysunek \ref{pic:brightness}.
Łatwo zauważyć, że im bardziej wartość zmiany odbiega od 0.5, tym mniej szczegółów zawiera zdjęcie.

\begin{figure}[h!]
    \includegraphics[width=1\textwidth]{mod_brightness_show.png}
    \caption{Wpływ zmiany jasności na obraz.}
    \label{pic:brightness}
\end{figure}
Wyniki przeprowadzonych testów prezentowane na rysunku \ref{gr:brightness} potwierdziły tę obserwację. 
Dla wartości zmiany pomiędzy 0.35, a 0.65 nie zaobserwowano pogorszenia zdolności nauki sieci i właśnie takie wartości zmiany wykorzystano w późniejszym treningu.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{mod_brightness.png}
    \caption{Wykres prezentujący zależność dokładności od wartości zmiany.}
    \label{gr:brightness}
\end{figure}


\newpage
\subsection{Kontrast}
Kontrast jest miarą różnicy pomiędzy poszczególnymi fragmentami obrazu i na przykład w fotografii może służyć do zaakcentowania i podkreślenia treści zdjęcia.
Użyta funkcja wzmacniania kontrastu wykonuje przekształcenie sigmoidalne na wartościach intensywności pikseli.
W skrajnym przypadku, brak kontrastu oznacza, że obraz jest monochromatyczny.
Przykładowe zdjęcia ze zmienionym kontrastem prezentuje rysunek \ref{pic:contrast}.
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{mod_contrast_show.png}
    \caption{Wpływ kontrastu na wygląd zdjęć.}
    \label{pic:contrast}
\end{figure}

Wyniki testu widoczne na rysunku \ref{gr:contrast} pokazują negatywny wpływ kontrastu na wartość dokładności. 
Można zauważyć, że zmiana kontrastu znacznie bardziej pogarsza zdolności uczenia sieci niż zmiana jasności. 
Próbą interpretacji tego zjawiska może być fakt, że niewielka zmiana jasności wpływa w taki sam sposób na wszystkie pixele obrazu, co powoduje zachowanie wszystkich istotnych informacji.
Zmiany kontrastu są lokalne i z przeprowadzonych testów jednoznacznie wynika, że manipulacja kontrastem powoduje utratę informacji.
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{mod_contrast.png}
    \caption{Wykres prezentujący zależność dokładności od zmian kontrastu.}
    \label{gr:contrast}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Zbliżenia}
Kolejną transformacją jest zbliżenie, na które wpływa wielkość skali mówiącej o tym ilukrotnie zwiększyliśmy wielkość szczegółów.
Zbliżenia dla różnych wielkości skali przezentuje rysunek \ref{pic:zoom}.
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{mod_zoom_show.png}
    \caption{Wpływ zmiany skali na wielkość obrazu.}
    \label{pic:zoom}
\end{figure}

Wyniki prezentowane na rysunku \ref{gr:zoom} pokazują negatywny wpływ zbliżeń na jakość wytrenowanego modelu.
Przyczyną może być fakt, że większość śladów pozostawionych przez niedoskonałości soczewki znajduje się blisko krawędzi zdjęcia, które są tracone w przypadku zbliżenia.
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{mod_zoom.png}
    \caption{Wykres prezentujący zależność dokładności od skali zbliżenia.}
    \label{gr:zoom}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Losowe zbliżenia}
Celem kolejnego testu było sprawdzenie wpływu lokacji środka zbliżenia na zdolności uczenia sieci.
Przykładowe losowe zbliżenia prezentuje rysunek \ref{pic:zoom_crop}.
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{mod_zoom_crop_show.png}
    \caption{Losowe zbliżenia w skali od 0.75 do 2.}
    \label{pic:zoom_crop}
\end{figure}

Wyniki testu prezentowane na rysunku \ref{gr:zoom_crop} są porównywalne do tych z rysunku \ref{gr:zoom}, co oznacza, że wybór miejsca zbliżenia nie ma znaczenia, które zawsze powoduje utratę cennych informacji potrzebnych do klasyfikacji.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{mod_zoom_crop.png}
    \caption{Wykres prezentujący zależność dokładności od skali losowych zbliżeń.}
    \label{gr:zoom_crop}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Rotacje}
Rotacja to transformacja zmieniająca położenie pixeli.
Intuicyjnie nie powinna powodować utraty danych, jednak część obrazu po obróceniu przestaje mieścić się we wcześniejszych ramach.
Puste miejsca spowodowane przez rotację uzupełniono wartościami z odbicia lustrzanego.
Przykładowe rotacje prezentuje rusynek \ref{pic:rotate}.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{mod_rotate_show.png}
    \caption{Wpływ różnych rotacji na zdjecia.}
    \label{pic:rotate}
\end{figure}

Wyniki przedstawione na rysunku \ref{gr:rotate} pokazują, że wartość obrotu zdjęcia nie ma negatywnego wpływu na dokładność.
Dużą wariancję można tłumaczyć długością trawania pojedyńczego eksperymentu, która trwała jedynie 5 epok.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{mod_rotate.png}
    \caption{Wykres prezentujący zależność dokładności od rotacji.}
    \label{gr:rotate}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Kompresja JPEG}
Kolejną transformacją jest standardowa kompresja JPEG. 
Do jej przeprowadzenia wykorzystano algorytm z biblioteki do manipulacji obrazów opencv.
Stopień kompresji należy do przedziału od 1 do 100, gdzie 100 to niezmieniona jakość, a 1 to maksymalna kompresja.
Przykładowe zdjęcia poddane kompresji prezentuje rysunek \ref{pic:compression}.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{mod_compression_show.png}
    \caption{Wpływ stopnia kompresji na jakość zdjecia.}
    \label{pic:compression}
\end{figure}

Z wyników przedstawionych na rysunku \ref{gr:compression} wynika, że kompresja ma negatywny wpływ na dokładność.
Jednak dla niewielkiego stopnia kompresji spedek dokładności jest nieznaczny, co spowodowało wykorzystanie kompresji jako transformacji przy treningu.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{mod_compression.png}
    \caption{Wykres prezentujący zależność dokładności od stopnia kompresji JPEG.}
    \label{gr:compression}
\end{figure}


\newpage
\subsection{Wypaczenie perspektywy}
Ostatnią transformacją jest zmiana perspektywy obrazu. 
Deformuje ona zdjęcie próbując zmienić widzianą płaszczyznę obrazu 3D. 
Nowa płaszczyzna jest określana przez wyznaczenie nowego położenia dla każdego z czterech rogów obrazu.
Jest to przekształcenie afiniczne, które polega na przemapowaniu wartości pikseli bez zmiany kolorów.
Podobnie jak w przypadku rotacji braki zdjęcia zostały uzupełnione odbiciem lustrzanym.
Przykładowe zdjęcia poddane zmianie perspektywy prezentuje rysunek \ref{pic:warp} (w celu lepszego zobrazowania zmiany perspektywy braki zdjęcia uzupełniono zerami).

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{mod_warp_show.png}
    \caption{Wpływ zmiany perspektywy na wygląd zdjęcia.}
    \label{pic:warp}
\end{figure}

Wyniki przedstawione na ryskunku \ref{gr:warp} pokazują, że zmiana perspektywy obrazu nie ma negatywnego wpływu na dokładność.
Może to wynikać z faktu, że zmiana perspektywy zachowuje wszystkie informacje zawarte w zdjęciu, jednak nie zostało to potwierdzone.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{mod_warp.png}
    \caption{Wykres prezentujący zależność dokładności od stopnia zmiany perspektywy.}
    \label{gr:warp}
\end{figure}

\subsection{Podsumowanie manipulacji danych}

Transformacje wybrane do finalnego treningu powinny rozszerzać zbiór nie pogorszając jakości danych.
Na podstawie powyższych testów wybrano: zmiany jasności z przedziału [0.4,0.6], rotacje z przedziału [-30,30] stopni, kompresję JPEG z przedziału [90,100] i zmiany perspektywy z przedziału [-0.2,0.2].
Ze względu na obniżenie dokładności nie wykorzystano zbliżeń oraz zmian kontrastu.

\section{Selektywna wsteczna propagacja}
Ostatni test dotyczył wpływu selektywnej wstecznej propagacji \cite{Selective-backprop} (Biggest Losers) na dokładność i czas treningu. 
Do jego przeprowadzenia wykorzystano implementację \cite{BatchLossFilter} użytownika oguiza znajdującą się na stronie github.com.
Test składał się z 20 epok z wykorzystaniem architektury ResNet, którego wyniki prezentuje tabela \ref{tab:select}.


\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{ |p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{2.1cm}|p{2.9cm}|} 
        \hline
        Biggest Losers & strata treningowa & strata walidacyjna & dokładność & czas (w sekundach) \\
        \hline
        Nie & 0.127448  & 0.314950  & 0.805492 & 00:28 \\ 
        Tak & 0.612375  & 0.337256  & 0.805492 & 00:18 \\
        \hline
        \end{tabular}
        \caption{Tabela prezentująca wyniki treningu przed i po wkorzystaniu selektywnej wstecznej propagacji.}\label{tab:select}
    \end{center}
    \end{figure}
Test wykazał pozytywny wpływ selektywnej wstecznej propagacji na czas treningu bez pogorszenia dokładności.
Sprawdzono również jaka część danych była odpowiedzialna za większość wartości funkcji straty w kolejnych partiach danych. 
W pierwszych epokach algorytm wykorzystywał około dwóch trzecich danych, jednak z czasem zmniejszyło się to do około jednej trzeciej.
Pokazuje to, że wraz z czasem sieć coraz lepiej rozumie charakter danych i zaczyna skupiać się na trudniejszych przypadkach.

\section{Miejsca uwagi sieci neuronowej}

W celu lepszego zrozumienia tego czego nauczyła się sieć, zamiast traktować ją jak czarną skrzynkę przeprowadzono wizualizację skupienia na poszczególnych zdjęciach.
W tym celu zaimplementowano metodę opisaną w \cite{Heatmap}.
Sieci konwolucyjne przekształcają obraz dodając dodatkowe kanały oraz redukując rozdzielczość.
Przed spłaszczeniem i przekazaniem danych do części sieci, która jest w pełni połączona (fully-connected) wymiary danych przyjmują bardzo dużą liczbę kanałów i mają małą rozdzielczość (na przykład 11x11x512).
Jest to tak zwana ukryta przestrzeń (latent space), w której znajdują się wszystkie cechy, które udało się znaleźć sieci neuronowej.
Do stworzenia mapy uwagi sieci neuronowej uśredniono wartości po kanałach przestrzeni ukrytej.
W ten sposób intensywność każdego piksela zaczęła oznaczać jego wpływ na końcowy wynik predykcji.
Aby uzyskać dostęp do wnętrza sieci neuronowej wykorzystano mechanizm hooków znajdujący się w PyTorchu.
Przykładową uwagę sieci neuronowej prezentuje rysunek \ref{pic:heatmap1}.
Regiony z cieplejszą temperaturą oznaczają większą uwagę sieci.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{heatmap1.png}
    \caption{Zdjęcia prezentujące mapy atencji sieci neuronowej dla różnych aparatów.}
    \label{pic:heatmap1}
\end{figure}
Niestety uzyskane wyniki nie wyjaśniają na czym dokładnie skupia się sieć neuronowa.
Zależnie od zdjęcia, sieć czerpie informacje z różnych regionów o czym świadczy intensywność podświetlenia.
Jednak można zauważyć, że wszystkie rogi zdjęć są jasniejsze od reszty co sugerowałoby że znajdują się tam jakieś informacje.
Dodatkowo jednolite kolorystycznie obszary są zdecydowanie ciemniejsze niż te urozmaicone, co może sugerować że sieć nie wykorzystuje szumów wynikających z niedoskonałości matrycy.

Sprawdzono również uwagę sieci neuronowej dla zdjęć wykonanych tym samym aparatem marki Nikon, które prezentuje rysunek \ref{pic:heatmap2}.
Różnica pomiędzy wynikami tego aparatu, a tymi z rysunku \ref{pic:heatmap1} jest niewielka, jednak w przypadku wszystkich zdjęć wykonanych Nikonem obszar lekko na prawo od środka odznacza się wysoką uwagą sieci. 
Sugeruje to, że w tym regionie aparat marki Nikon pozostawia jakiś ślad.
Z powodu trudności interpretacji otrzymanych wyników, dalsze rozważania cech zdjęć istotnych dla sieci neuronowej nie są tematem tej pracy.
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{heatmap2.png}
    \caption{Zdjęcia prezentujące mapy atencji sieci neuronowej dla marki Nikon.}
    \label{pic:heatmap2}
\end{figure}

\section{Rezultaty finalnego treningu}

Finalny trening przeprowadzono na pełnym zbiorze Dresden Image Database \cite{Database} składającym się z 14 klas, gdzie każda klasa składała się z różnych modeli jednego producenta i 16961 zdjęć oraz na karcie graficznej Nvidia Tesla P100 posiadającej 16GB pamięci RAM, z której korzystano przy pomocy Google Cloud Platform \cite{GCP}.
Taka wielkość zbioru treningowego spowodowała znaczną zmianę czasu treningu.
Dla obrazków o kształcie kwadratu o boku 224 pikseli czas trwania jednej epoki wydłużył się do 92 minut.
Prawdopodobnie wąskim gardłem treningu był przesył obrazów na kartę graficzną, gdyż jej wykorzystanie sięgało około 20\%.  
Ze względu na czas przetwarzania tak dużej liczby obrazów postanowiono najpierw wytrenować model na zdjęciach o rozdzielczości 224 na 224 pikseli, by następnie uzyskane wagi sieci neuronowej wykorzystać do treningu na zdjęciach w rozdzielczości wynoszącej 375 na 500 pikseli.
Trening składał się z 28 epok i łącznie trwał 45 godzin.
Ponieważ celem treningu było uzyskanie jak największej dokładności, podzielono go na 4 części, których celem było jak najlepsze dostrojenie modelu i wyznaczenie optymalnego współczynnika nauki.
W pierwszej połowie treningu sieć przetwarzała zdjęcia w niższej rozdzielczości, w drugiej w wyższej.
Zbór danych podzielono 80:20 na zbiory treningowy i walidacyjny.
Wyniki przeprowadzonego treningu prezentuje tabela \ref{tab:final_results}.

\begin{figure}[h!]
    \centering
        \begin{tabular}{ |p{1.3cm}| p{1.8cm}| c | p{2.7cm}|p{2.8cm}|p{1.7cm}|p{1.6cm}|} 
        \hline
         nr części & liczba epok & $\eta$ & strata treningowa & strata walidacyjna & dokładność & czas części\\
        \hline
        1    & 10 & $5\cdot10^{-2}$ & 0.692204  & 0.495993  & 0.842819  & 15:24:18 \\
        2    & 6  & $1\cdot10^{-4}$ & 0.202711  & 0.164101  & 0.951637  &  9:15:44 \\ 
        3    & 6  & $7\cdot10^{-5}$ & 0.811649  & 0.139211  & 0.966971  & 10:08:08 \\ 
        4    & 6  & $8\cdot10^{-5}$ & 0.099273  & 0.045679  & 0.988794  & 10:51:24 \\ 
        \hline
        \end{tabular}
        \caption{Tabela prezentująca wyniki finalnego treningu (format czasu $\mathrm{hh:mm:ss}$).}\label{tab:final_results}
\end{figure}

Wyniki przedstawione w powyższej tabeli potwierdziły skuteczność wybranej metody treningu, dzięki której udało się osiągnąć skuteczność predykcji na poziomie prawie 99\%.





